[
	{
		"id": 0,
        "language": "fr-FR",
		"type": "question/answer",
		"question": "Qu'est-ce qui court et qui se jette ?",
		"answer": "Une courgette"
	},
	{
		"id": 1,
        "language": "fr-FR",
		"type": "question/answer",
		"question": "Avec quoi ramasse-t-on la papaye ?",
		"answer": "Une foufourche"
	},
	{
		"id": 2,
        "language": "fr-FR",
		"type": "question/answer",
		"question": "Comment s'appelle le journal publié chaque semaine dans le Sahara ?",
		"answer": "L'Heb-dromadaire"
	},
	{
		"id": 3,
        "language": "fr-FR",
		"type": "question/answer",
		"question": "Quel est le point commun entre un pêcheur et un mannequin ?",
		"answer": "Ils surveillent leur ligne."
	},
	{
		"id": 4,
        "language": "fr-FR",
		"type": "phrases",
		"phrases": ["C'est l'histoire d'une fleur qui court", "qui court", "et qui se plante"]
	},
	{
		"id": 5,
        "language": "fr-FR",
		"type": "question/answer",
		"question": "Qu'est ce qui est petit, carré et jaune ?",
		"answer": "Un petit carré jaune !"
	},
	{
		"id": 6,
        "language": "fr-FR",
		"type": "phrases",
		"phrases": ["C'est l'histoire d'un tétard", "qui pensait qu'il était tôt", "mais en fait il était tard"]
	},
	{
		"id": 7,
        "language": "fr-FR",
		"type": "question/answer",
		"question": "Qu'est ce qu'un cochon avec des ailes ?",
		"answer": "Un aéroport"
	},
	{
		"id": 8,
        "language": "fr-FR",
		"type": "question/answer",
		"question": "Quelle mamie fait peur aux voleurs ?",
		"answer": "Mamie Traillette"
	},
	{
		"id": 9,
        "language": "fr-FR",
		"type": "question/answer",
		"question": "Pourquoi est-ce c'est difficile de conduire dans le Nord ?",
		"answer": "Parce que les voitures arrêtent PAS DE CALER."
	},
	{
		"id": 10,
        "language": "fr-FR",
		"type": "question/answer",
		"question": "Pourquoi est-ce qu'on dit que les bretons sont tous frères et sœurs ?",
		"answer": "Parce qu’ils n’ont Quimper."
	},
	{
		"id": 11,
        "language": "fr-FR",
		"type": "phrases",
		"phrases": ["J'ai une blague sur les magasins", "Mais elle a pas supermarché"]
	},
	{
		"id": 12,
        "language": "fr-FR",
		"type": "phrases",
		"phrases": ["Deux lions discutent", "« T’as une belle crinière »", "« Arrête, tu vas me faire rugir »"]
	},
	{
		"id": 13,
        "language": "fr-FR",
		"type": "question/answer",
		"question": "Pourquoi est-ce qu'on met tous les crocos en prison ?",
		"answer": "Parce que les crocos dealent."
	},
	{
		"id": 14,
        "language": "fr-FR",
		"type": "question/answer",
		"question": "Comment fait-on pour allumer un barbecue breton ?",
		"answer": "On utilise des breizh."
	},
	{
		"id": 15,
        "language": "fr-FR",
		"type": "question/answer",
		"question": "Pourquoi dit-on que les poissons travaillent illégalement ?",
		"answer": "Parce qu’ils n’ont pas de FISH de paie."
	},
	{
		"id": 16,
        "language": "fr-FR",
		"type": "question/answer",
		"question": "Quel est le bar préféré des espagnols ?",
		"answer": "Le Bar-celone"
	},
	{
		"id": 17,
        "language": "fr-FR",
		"type": "question/answer",
		"question": "Pourquoi est-ce que les mexicains mangent-ils aux toilettes ?",
		"answer": "Parce qu’ils aiment manger épicé"
	},
	{
		"id": 18,
        "language": "fr-FR",
		"type": "question/answer",
		"question": "Que faisaient les dinosaures quand ils n'arrivaient pas à se décider ?",
		"answer": "Des tirageosaures"
	},
	{
		"id": 19,
        "language": "fr-FR",
		"type": "question/answer",
		"question": "Qu'est-ce qu'un tennisman adore faire ?",
		"answer": "Rendre des services"
	},
	{
		"id": 20,
        "language": "fr-FR",
		"type": "question/answer",
		"question": "Pourquoi est-ce que les vêtements sont toujours fatigués quand ils sortent de la machine ?",
		"answer": "Parce qu’ils sont léssivés"
	},
	{
		"id": 21,
        "language": "fr-FR",
		"type": "question/answer",
		"question": "Pourquoi est-ce que les livres ont toujours chaud ?",
		"answer": "Parce qu’ils ont une couverture"
	},
	{
		"id": 22,
        "language": "fr-FR",
		"type": "question/answer",
		"question": "Où est-ce que les super héros vont-ils faire leurs courses ?",
		"answer": "Au supermarché"
	},
	{
		"id": 23,
        "language": "fr-FR",
		"type": "question/answer",
		"question": "Que se passe-t-il quand 2 poissons s'énervent ?",
		"answer": "Le thon monte"
	},
	{
		"id": 24,
        "language": "fr-FR",
		"type": "question/answer",
		"question": "Quel fruit est assez fort pour couper des arbres ?",
		"answer": "Le ci-tron"
	},
	{
		"id": 25,
        "language": "fr-FR",
		"type": "question/answer",
		"question": "Quel est le jambon que tout le monde déteste ?",
		"answer": "Le sale ami"
	},
	{
		"id": 26,
        "language": "fr-FR",
		"type": "question/answer",
		"question": "Que fait un cendrier devant un ascenseur ?",
		"answer": "Il veut des cendres"
	},
	{
		"id": 27,
        "language": "fr-FR",
		"type": "question/answer",
		"question": "Que dit une imprimante dans l'eau ?",
		"answer": "J’ai papier"
	},
	{
		"id": 28,
        "language": "fr-FR",
		"type": "question/answer",
		"question": "Quel est l'aliment le plus hilarant ?",
		"answer": "Le riz"
	},
	{
        "id": 29,
		"language": "fr-FR",
		"type": "phrases",
		"phrases": ["Un chameau dit à un dromadaire :", "« Comment ça va ? »", "« Bien, je bosse, et toi ? »", "« Je bosse, je bosse. »"]
	},
	{
		"id": 30,
        "language": "fr-FR",
		"type": "phrases",
		"phrases": [
			"C’est une jolie petite antenne de T.V. qui est tombée amoureuse d’un paratonnerre..",
			"Elle lui dit : Dis, tu y crois toi, au coup de foudre ?"
		]
	},
	{
		"id": 31,
        "language": "fr-FR",
		"type": "question/answer",
		"question": "Quel est le sport préféré des insectes ?",
		"answer": "Le criquet"
	},
    {
        "id": 32,
        "language": "fr-FR",
        "type": "phrases",
        "phrases": [
            "Deux souris voient passer une chauve-souris",
            "« Regarde, un ange ! »"   
        ]
    },
    {
        "id": 33,
        "language": "fr-FR",
        "type": "phrases",
        "phrases": [
            "Les girafes n'existent pas...",
            "C'est un cou monté"
        ]
    },
    {
        "id": 34,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Pourquoi est ce que Hulk a un beau jardin ?",
        "answer": "Parce qu'il a la main verte"
    },
    {
        "id": 35,
        "language": "fr-FR",
        "type": "phrases",
        "phrases": [
            "C'est deux fous qui marchent dans la rue",
            "Le premier demande au second : « je peux me mettre au milieu ? »"
        ]
    },
    {
        "id": 36,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Qu'est-ce qu'un mort qui coupe du fromage ?",
        "answer": "Un fend-tome"
    },
    {
        "id": 37,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Comment est-ce que les abeilles communiquent entre elles ?",
        "answer": "Par e-miel"
    },
    {
        "id": 38,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Quel est l'arbre préféré des chômeurs ?",
        "answer": "Le bouleau"
    },
    {
        "id": 39,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Que dit-on d'une fleur qui a eu zéro à son contrôle ?",
        "answer": "Qu’elle s’est plantée"
    },
    {
        "id": 40,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Comment appelle-t-on un jeudi vraiment nul ?",
        "answer": "Une trajeudi"
    },
    {
        "id": 41,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Que fait un employé de chez Sephora à sa pause clope ?",
        "answer": "Il parfumer"
    },
    {
        "id": 42,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Qu'est-ce qu'une frite enceinte ?",
        "answer": "Une patate sautée"
    },
    {
        "id": 43,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Qu'est ce qu'une lampe moche ?",
        "answer": "Un LEDron"
    },
    {
        "id": 44,
        "language": "fr-FR",
        "type": "phrases",
        "phrases": [
            "Deux canards discutent :",
            "« Coin coin »",
            "« C’est dingue, j’allais dire la même chose ! »"
        ]
    },
    {
        "id": 45,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Est-ce qu'une poule peut parler anglais ?",
        "answer": "Yes chicken"
    },
    {
        "id": 46,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Qui vit dans les tavernes ?",
        "answer": "Les hommes de bières"
    },
    {
        "id": 47,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Quelle est la danse préférée des chats ?",
        "answer": "Le cha cha cha"
    },
    {
        "id": 48,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Qu'est ce qu'une carotte dans une flaque d'eau ?",
        "answer": "Un bonhomme de neige en été"
    },
    {
        "id": 49,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Pourquoi est-ce que les bières sont toujours stressées ?",
        "answer": "Parce qu’elles ont la pression"
    },
    {
        "id": 50,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Quelle princesse a les lèvres gercées ?",
        "answer": "Labello bois dormant"
    },
    {
        "id": 51,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Pourquoi est ce que les poissons n'ont plus de maison ?",
        "answer": "Parce qu’on les a des truites"
    },
    {
        "id": 52,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Pourquoi est ce que le lapin est bleu ?",
        "answer": "Parce qu’on lapin"
    },
    {
        "id": 53,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Pourquoi est ce que Potter est triste ?",
        "answer": "Parce que personne Harry à sa blague"
    },
    {
        "id": 54,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Comment appelle-t-on un combat entre un petit pois et une carotte ?",
        "answer": "Un bon duel"
    },
    {
        "id": 55,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Pourquoi est-ce que les éoliennes n'ont pas de copain ?",
        "answer": "Parce qu’elles se prennent toujours des vents"
    },
    {
        "id": 56,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Où irait Voldemort s'il décidait de jouer de la trompette ?",
        "answer": "À Jazzkaban"
    },
    {
        "id": 57,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "D'où viennent les gens les plus dangereux ?",
        "answer": "D’Angers"
    },
    {
        "id": 58,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Qu'est ce qu'un cadeau qui s'en va ?",
        "answer": "Une surprise party"
    },
    {
        "id": 59,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Quelle est la fée que les enfants détestent ?",
        "answer": "La fée C"
    },
    {
        "id": 60,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Qu'est-ce qui est blanc puni dans un coin ?",
        "answer": "Un vilain frigo"
    },
    {
        "id": 61,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Quel poisson n'a pas de certificat de naissance ?",
        "answer": "Le poisson pané"
    },
    {
        "id": 62,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Quel est le médecin qui nous fait tous craquer ?",
        "answer": "L’ostéo"
    },
    {
        "id": 63,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Quel est le super héros qui a tout le temps peur ?",
        "answer": "Le super-sticieux"
    },
    {
        "id": 64,
        "language": "fr-FR",
        "type": "phrases",
        "phrases": [
            "Deux puces sortent du cinéma :",
            "L’une dit à l’autre : « on rentre à pieds ou on prend un chien ? »"
        ]
    },
    {
        "id": 65,
        "language": "fr-FR",
        "type": "phrases",
        "phrases": [
            "Deux chiens se promènent",
            "« T’as vu ? Un réverbère tout neuf ! Ça s’arrose ! »"
        ]
    },
    {
        "id": 66,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Pourquoi est-ce que les chercheurs ont-ils des trous de mémoire ?",
        "answer": "Parce qu’ils se creusent la tête"
    },
    {
        "id": 67,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Comment les musiciens choisissent-ils leur parquet ?",
        "answer": "Ils choisissent un parquet Fa Si La Si Ré"
    },
    {
        "id": 68,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Quel est le musicien préféré des maladies ?",
        "answer": "Bach-terie"
    },
    {
        "id": 69,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Quel est le réseau préféré des pêcheurs ?",
        "answer": "Truiteur"
    },
    {
        "id": 70,
        "language": "fr-FR",
        "type": "phrases",
        "phrases": [
            "C'est l'histoire d'un poil",
            "Avant il était bien, et maintenant il est pubien."
        ]
    },
    {
        "id": 71,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Que fait un geek quand il a peur ?",
        "answer": "Il URL"
    },
    {
        "id": 72,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Quel est le carburant le plus détendu ?",
        "answer": "Le kérozen"
    },
    {
        "id": 73,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Quel est le fast food préféré de Flash ?",
        "answer": "Quick"
    },
    {
        "id": 74,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Qu'est-ce qui est vert et qui se déplace sous l'eau ?",
        "answer": "Un chou marin"
    },
    {
        "id": 75,
        "language": "fr-FR",
        "type": "phrases",
        "phrases": [
            "C’est 2 grains de sable qui arrivent à la plage :",
            "« Putain c’est blindé aujourd’hui… »"
        ]
    },
    {
        "id": 76,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Quel est le pays le plus cool du monde ?",
        "answer": "Le Yééémen"
    },
    {
        "id": 77,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Que fait une vache quand elle ferme les yeux ?",
        "answer": "Du lait concentré"
    },
    {
        "id": 78,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Quel est le super héros qui donne le plus vite l'heure ?",
        "answer": "Speed heure man"
    },
    {
        "id": 79,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Pourquoi est-ce que les anges sont sourds ?",
        "answer": "Parce que Jésus Christ"
    },
    {
        "id": 80,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Quel est le fruit préféré des profs d'histoire ?",
        "answer": "Les dates"
    },
    {
        "id": 81,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Quelle est la déesse du wifi ?",
        "answer": "La déesse L"
    },
    {
        "id": 82,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Qu'est-ce qui est pire que le vent ?",
        "answer": "Un vampire"
    },
    {
        "id": 83,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Quelle est l'arme préféré des vegans ?",
        "answer": "Le lance roquette"
    },
    {
        "id": 84,
        "language": "fr-FR",
        "type": "phrases",
        "phrases": [
            "Un homme entre dans un restaurant :",
            "« Bonjour, est-ce que vous servez des nouilles ? »",
            "« Bien sûr, ici on sert tout le monde monsieur »"
        ]
    },
    {
        "id": 85,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Quelle est la femme du hamster ?",
        "answer": "L’amsterdam"
    },
    {
        "id": 86,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Dans quel pays ne bronze-t-on pas du nez ?",
        "answer": "Au Népal"
    },
    {
        "id": 87,
        "language": "fr-FR",
        "type": "phrases",
        "phrases": [
            "Deux femmes discutent :",
            "« Tu fumes après l’amour ? »",
            "« Je sais pas, j’ai jamais regardé. »"
        ]
    },
    {
        "id": 88,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Que fait un théière devant un ascenseur ?",
        "answer": "Elle veut mon thé"
    },
    {
        "id": 89,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Pourquoi est-ce que Winnie l'Ourson veut absolument se marier ?",
        "answer": "Pour partir en lune de miel"
    },
    {
        "id": 90,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Que dit une mère à son fils geek quand le dîner est servi ?",
        "answer": "Alt Tab !"
    },
    {
        "id": 91,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Quelle est la meilleure heure pour écouter de la musique ?",
        "answer": "Deezer !"
    },
    {
        "id": 92,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Que fait un geek quand il descend du métro ?",
        "answer": "Il libère la RAM"
    },
    {
        "id": 93,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Quel est l'animal le plus connecté ?",
        "answer": "Le porc USB"
    },
    {
        "id": 94,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Où vont les biscottes pour danser ?",
        "answer": "En biscothèque"
    },
    {
        "id": 95,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Quel est le style musical préféré des médecins ?",
        "answer": "Le blouse"
    },
    {
        "id": 96,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Comment appelle-t-on un chat qui va dans l'espace ?",
        "answer": "Un chatellite"
    },
    {
        "id": 97,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Que fait un jardinier quand il ment ?",
        "answer": "Il raconte des salades"
    },
    {
        "id": 98,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Où est-ce que l'homme invisible part en vacances ?",
        "answer": "Chez ses transparents"
    },
    {
        "id": 99,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Pourquoi est-ce que Napoléon n'a pas voulu acheter de maison ?",
        "answer": "Parce qu’il avait déjà un Bonaparte"
    },
    {
        "id": 100,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Que dit Frodon devant sa maison ?",
        "answer": "C’est là que j’hobbit"
    },
    {
        "id": 101,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Quels sont les fruits qu'on trouve dans toutes les maisons ?",
        "answer": "Des coings et des mûres"
    },
    {
        "id": 102,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Pourquoi un chasseur emmène-t-il son fusil aux toilettes ?",
        "answer": "Pour tirer la chasse"
    },
    {
        "id": 103,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Quel est le crustacé le plus léger de la mer ?",
        "answer": "La palourde"
    },
    {
        "id": 104,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Pourquoi est-ce que la Saint Valentin est davantage fêtée dans le Nord ?",
        "answer": "Parce que ça se fête en famille"
    },
    {
        "id": 105,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Que dit un informaticien quand il s'ennuie ?",
        "answer": "Je me fichier"
    },
    {
        "id": 106,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Avec quelle monnaie les marins payent-ils ?",
        "answer": "Avec des sous marins"
    },
    {
        "id": 107,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Que dit un italien pour dire au revoir ?",
        "answer": "Pasta la vista"
    },
    {
        "id": 108,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Où va Messi quand il se blesse ?",
        "answer": "À la pharmessi"
    },
    {
        "id": 109,
        "language": "fr-FR",
        "type": "question/answer",
        "question": "Que demande un footballeur à son coiffeur ?",
        "answer": "La coupe du monde s’il vous plaît"
    }
]
